日本即將出現大地震？ 3日內2次驚現罕見「地震魚」

日本有「如果看到深海魚，就會發生地震」的傳說，日前日本福井縣就有人發現罕見深海魚皇帶魚（又名皇宮使者）浮現海灘，令民眾十分驚訝。再早前富山縣也發現皇帶魚伏屍沙灘，莫非都是災難前的先兆？

福井縣3日內發現2條皇帶魚出沒事件，其中1條被一對10歲及7歲兄弟發現，出現海灘20分鐘後就游走。另1條為屍體，被一名中學生發現。該皇帶魚約長2.4米，被海浪沖上海灘。正所謂無獨有偶，富山縣同樣有人發現皇帶魚屍體。屍體其後運送到魚津水族館冷凍保藏，現時已作為展品開放給觀眾參觀。

福井縣越前松島水族館館長鈴木隆史表示，自從2019年7~9月內有5條深海魚被發現後，上一次發現有皇帶魚出沒已是2015年。館長希望如果有人發現，可以儘快聯絡水族館，以作研究用途。

日本有傳深海魚出現是地震先兆，這種說法最早出現於1743年的奇談集諸国里人談中。雖然未知真偽。不過去年有大學教授指出深海魚出現就會地震的說法只是迷信，出現時間相信只是巧合

富山睇到立山黑部
福井其實好靚又靜又小人
去埋敦賀仲開心

如果日本政府肯比香港後生去呢三個地方
或者東北幫手補充人口就好

【港共受刑天下制裁大遊行】
日期｜01 月 19 日（星期日）
時間｜3.00PM
地點｜遮打道 至 銅鑼灣SOGO

新年任務！1.19大遊行！和你宵！

核試

日學者發現皇帶魚等深海魚出沒與地震無關

菲律賓有座火山就爆
可能關事？